\section{Conclusões}
  Neste trabalho, aplicou-se o algoritmo de agrupamento \emph{k-means} para quantizar uma imagem colorida. A quantização oferece resultados com diferenças quase imperceptíveis em relação à imagem original, quando a imagem não tem transições de cores muito suave, como sombras. O \emph{k-means} pode ser usado para compressão como uma forma de explorar a redundância psicovisual das imagens. A redução de imagens para 8 ou 16 cores também pode ser usada como um filtro que introduz efeitos de cartoonização na imagem. Em um trabalho futuro, seria interessante explorar outros algoritmos de agrupamento para quantizar as cores de uma imagem.
